\documentclass[14pt,pdf,hyperref={unicode},aspectratio=1610]{beamer}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}
\usetheme{Copenhagen}
\usecolortheme{whale}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel} 

\title{Репликация баз данных}   
\subtitle{Алгоритмы и типы}
\author{А.Г. Сальный} 
\date{\today} 



\begin{document}

% титульный слайд
\begin{frame}
\titlepage
\end{frame} 

\begin{frame}

\frametitle{Что такое репликация} 
Репликация - одна из техник масштабирования баз данных. Она состоит в том, что данные с одного сервера базы данных постоянно копируются (реплицируются) на один или несколько других (называемые репликами). Для приложения появляется возможность использовать не один сервер для обработки всех запросов, а несколько. Таким образом появляется возможность распределить нагрузку с одного сервера на несколько. 

\end{frame}

\begin{frame}

\frametitle{Простейшая схема репликации} 

\begin{figure}[hbtp]
\centering
\includegraphics[scale=0.8]{img/replick.pdf}
\end{figure}


\end{frame}


\begin{frame}

\frametitle{Виды репликаций}
	Репликация бывает: 
		
	\begin{itemize}
	 \item {Master - slave репликация}
	 \item {Master - master репликация}
	 \item {Асинхронная репликация}
	 \item {Синхронная репликация} 
	 \end{itemize} 
	 
\end{frame}

\begin{frame}

\frametitle{Master - slave репликация} 
  В этом подходе выделяется один основной сервер базы данных, который называется Мастером. На нем происходят все изменения в данных (любые запросы INSERT/UPDATE/DELETE). Слейв сервер постоянно копирует все изменения с Мастера. С приложения на Слейв сервер отправляются запросы чтения данных (запросы SELECT). Таким образом Мастер сервер отвечает за изменения данных, а Слейв за чтение. 
	
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Схема мaster - slave репликации}
	\includegraphics[scale=0.8]{img/master-slave.pdf} 
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Несколько слэйвов} 
Преимущество этого типа репликации в том, что Вы можете использовать более одного Слейва. Обычно следует использовать не более 20 Слейв-серверов при работе с одним Мастером. 
%повернуть рисунок на 90
\includegraphics[scale=0.3]{img/nesk-slave.pdf} 
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Master - master репликация}
В этой схеме, любой из серверов может использоваться как для чтения так и для записи.
\includegraphics[scale=0.8]{img/master-master.pdf} 
 
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Асинхронная репликации} 
В MySQL репликация работает в асинхронном режиме. Это значит, что приложение не знает, как быстро данные появятся на Слейве. 
%повернуть рисунок на 90
\begin{figure}[hbtp]
\centering
\includegraphics[scale=0.4]{img/asinhr.pdf}
\caption{Асинхроннная репликация}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Синхронная репликация}
Синхронный режим репликации позволит гарантировать копирование данных на Слейв.

\begin{figure}[hbtp]
\centering
\includegraphics[scale=0.6]{img/sinhr.pdf}
\caption{Синхронная репликация}
\end{figure} 
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Конец.}
\begin{center}
На этом всё. Спасибо за внимание.
\end{center} 
\end{frame}

\end{document}